[推到完場] 請大家留意返之前呢一個聲明書

自由之地有限，中共之慾無厭 議會戰線立場聲明書

自中共高調干預內會主席選舉程序，議會抗爭形勢波譎雲詭。中共步步進迫，宣稱郭榮鏗違反誓言，意欲取消其議員資格。

內會主席選舉之重，在於癱瘓不公的內會會議，乃當下議會戰線的關鍵一仗。民主陣營歷經多年紛爭，可團結合作如此，實屬難能可貴之事。唯今晨明報刊出政情專欄，以「泛民內會『鬆手』會議加快 『解結』兩派仍互推波」為題，當中竟然有不具名泛民議員指，目前目標在於尋找下台階，讓步結束主席選舉程序。

眼下面對港共政權步步進逼，香港民主陣營理應寸土必爭，於各戰線團結起來奮力抵抗。我們一眾議員難掩失望。正當我們集中精力深耕社區，鼓勵市民登記選民，在來屆立法會選舉中合眾人之力奪取議會過半之時，竟然從新聞上看見此示弱之舉。如此行事，得35+亦無所用。

香港存亡繫於今秋，民主陣營不容內鬥。為此，我們一眾議員均全力配合協調，唯望能成大事。然而，任誰均不能繼續曖昧下去，香港已經沒有曖昧的空間。蘇洵之《六國論》有云：「今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。」不論放風者是誰，倘若泛民議員能澄清從無如此念頭，當能穩定民心。否則今日退讓一時，只會為中共及其爪牙積威，「日削月割，以趨於亡。」

自由之地有限，中共之慾無厭；議會團結抗爭，寸土不容有失。
倘若我們仍不團結一致，即使35+成功，亦只會淪為戀棧權力的「忠誠反對派」，辜負一直為此目標努力、犧牲的同路人。

還請在議會內的代議士盡快以行動回應，顯示決心，否則難以信服大眾如何對體制內抗爭保持信心。

聯署名單：因為不停更新，我唔貼呢度

推